<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mikrobiyoloji Ders Notları</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on Mikrobiyoloji Ders Notları</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2020 23:14:31 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>İçindekiler</title>
      <link>http://example.org/main_page/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 23:14:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/main_page/</guid>
      <description>Mikrobiyoloji Ders Notları Sağlık Meslek Yüksekokulları İçin - 2. Basım Hakkında Bu site, 1995 tarihli Mikrobiyolojiye Giriş Kitabının Tesseract yardımıyla dijitalleştirilmiş versiyonudur.
İçindekiler Giriş  İkinci Basıma Giriş Orjinal Önsöz Editörün Notu  Konular  Mikrobiyolojide Kullanılan Optik Yöntemler Mikroorganizma Hücre Bilimi Konakçı Parazit İlişkileri Mikrobiyolojide Metabolizma Bakterilerin Üretilmesi Anti Mikrobik Etkenler Mikrobiyolojide Kemoterapi Bakteriyofajlar Stafilokoklar Streptokoklar Pnömokoklar Coryncbacterium Difteriae Bacillus Anthracis Anaerob Bakteriler Neisseriaceae Hemofil Bakteriler Bordetella Pertussis Brucella Gram Negatif Bağırsak Bakterileri Enterobacter Salmonella Shigella Vibrio Cholerae Yersinia Francisella Tularensis Listeria Legionella Mycobacteriaceae Spirochaetacea Myroplasmataceae Clamidyalar Rickettsiales Tıbbi Mikoloji Dermatofitler Subcutanöz Mikozlar Sistemik Mikozlar Viruslara Giriş Virusların Genel Özellikleri Virus Konak İlişkileri Orthomyxoviruslar Para mixoviridae Arbo Viruslar Herpetoviridae Adenoviruslar Gastroenterit Yapan Viruslar HIV Virusu İmminoloji  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/giris/editorun_notu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/giris/editorun_notu/</guid>
      <description>Editörün Notu  Geçmişten birşeyler öğrenilebileceği fikrine karşı bir direniş var, ancak geçmiş söyleyecek yığınla şeyi olan insanlarla dolu bir dolap gibidir; kapısı zaman zaman açılmalıdır. - J. Lepore
 Sağlık Hizmetleri Meslek Yüksek Okulları İçin Mikrobiyoloji Ders Notları kitabını babam yazmış, kitabı ananemin evindeki depoda bana gösterdi, hem OCR teknolojisini denemek hem de sitelerle ilgili tecrübe edinmek için bu şekilde bir proje yapmak aklıma geldiğinde de geri durmadım.
1995&amp;rsquo;den kalan bu kadar eski bir kitap önemsiz görünebilir, ancak unutmamamız gereken bir durum var, tıp dünyası da normal dünyamız gibi zamanla berabar (hatta belki normal dünyadan daha fazla ve hızlı) değişiyor, bunun anlamlarından biri de bu kitabın geçmişe açılan bir pencere olması, belki daha önemli kitaplar kadar büyük bir pencere değil, ancak gene de bir pencere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/konular/mikrobiyolojiye_giris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/konular/mikrobiyolojiye_giris/</guid>
      <description># MİKROBİYOLOJİ
Mikroorganizmaların Keşfinden önce canlılar bitki ve hayvan olarak iki grup altında incelenmekteydi.19.yy&amp;rsquo;da mikroorganizmaların keşfiyle bu canlıların bitki ve hayvanların bazı özelliklerini birarada taşıdıkları anlaşıldı. Haeckel 1866 yılında mikroorganizmaların PROTISTA adı altında ayrı bir alem olarak kabul edilmesini önermiştir. Protistalar Stainer, Duodrof ve Adelberg tarafından aşağıdaki gibi sınıflandırılmıştır.
 Yüksek Protista&amp;rsquo;lar:  Algler (Mavi-Yeşil alg&amp;rsquo;ler hariç) Protozoa&amp;rsquo;lar Funguslar (Mantarlar) Sıvaşıcı küfler   Basit Protista&amp;rsquo;lar:  Bakteriler Mevi-Yeşil Algler    Yüksek Protistaların (Eukeryot) hücre yapıları bitki ve hayvanlarınkine benzer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/konular/optik_yontemler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/konular/optik_yontemler/</guid>
      <description>Optik Yöntemler Işık Mikroskobu Bir ışık mikroskobunun en uygun şartlardaki ayırım gücü kullanılan ışığın dalga boyunun yarısıdır. Bakteriyoloğide kullanılan ışık mikroskopları 900 defa büyütme gücündedirler. Ayırma gücünün arttırılması daha kısa dalga boylu ışıklar kullanmak suretiyle temin edilebiJir. Ultraviyole mikroskobu dalga boyu yaklaşık O,2Wm olan ışığı kullandığından çapı O,lmm olan parçaların ayırımına imkan verir.
Elektron Mikroskobu Mıknatıslar aracılığı ile toplanan elekiron ışınları kullanılır.
Bu sayede çapı 0,001µm olan cisimler görülür.(Çapları 0,01-0,2 µm olan viruslar kolayca izlenir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>