<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Konulars on Mikrobiyoloji Ders Notları</title>
    <link>http://example.org/konular/</link>
    <description>Recent content in Konulars on Mikrobiyoloji Ders Notları</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    
	<atom:link href="http://example.org/konular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/konular/mikrobiyolojiye_giris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/konular/mikrobiyolojiye_giris/</guid>
      <description>Mikrobiyoloji Mikroorganizmaların Keşfinden önce canlılar bitki ve hayvan olarak iki grup altında incelenmekteydi.19.yy&amp;rsquo;da mikroorganizmaların keşfiyle bu canlıların bitki ve hayvanların bazı özelliklerini birarada taşıdıkları anlaşıldı. Haeckel 1866 yılında mikroorganizmaların PROTISTA adı altında ayrı bir alem olarak kabul edilmesini önermiştir. Protistalar Stainer, Duodrof ve Adelberg tarafından aşağıdaki gibi sınıflandırılmıştır.
 Yüksek Protista&amp;rsquo;lar:  Algler (Mavi-Yeşil alg&amp;rsquo;ler hariç) Protozoa&amp;rsquo;lar Funguslar (Mantarlar) Sıvaşıcı küfler   Basit Protista&amp;rsquo;lar:  Bakteriler Mevi-Yeşil Algler    Yüksek Protistaların (Eukeryot) hücre yapıları bitki ve hayvanlarınkine benzer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/konular/optik_yontemler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/konular/optik_yontemler/</guid>
      <description>Optik Yöntemler Işık Mikroskobu Bir ışık mikroskobunun en uygun şartlardaki ayırım gücü kullanılan ışığın dalga boyunun yarısıdır. Bakteriyoloğide kullanılan ışık mikroskopları 900 defa büyütme gücündedirler. Ayırma gücünün arttırılması daha kısa dalga boylu ışıklar kullanmak suretiyle temin edilebiJir. Ultraviyole mikroskobu dalga boyu yaklaşık O,2Wm olan ışığı kullandığından çapı O,lmm olan parçaların ayırımına imkan verir.
Elektron Mikroskobu Mıknatıslar aracılığı ile toplanan elekiron ışınları kullanılır.
Bu sayede çapı 0,001µm olan cisimler görülür.(Çapları 0,01-0,2 µm olan viruslar kolayca izlenir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>